\documentclass[a4j]{jarticle}
\usepackage{emath}
\usepackage{showexample}

\begin{document}
\section{\cmd{bunsuu}}
1回目は \cmd{bunsuu}(4267回)です。

\subsection{なぜ \cmd{bunsuu} か}
\LaTeX で分数を記述するコマンドは\cmd{frac}です。

\begin{showEx}{\cmd{frac}}
正しいさいころを投げたとき，
1の目が出る確率は$\frac16$である。
\end{showEx}

タイプセットした結果を見て，多くの人が`分数記号が小さい'という不満を述べます。
その意見に対する\LaTeX の対応は\cmd{displaystyle}を附加せよ，となります。
\textsf{emath}では，\textsf{amsmath}は必須としてありますから，
\verb+\displaystyle\frac+の省略形\verb+\dfrac+を用います。
\begin{showEx}{\cmd{dfrac}}
正しいさいころを投げたとき，
1の目が出る確率は$\dfrac16$である。
\end{showEx}

大きくはなりましたが，次のような不満を申し立てる人もいます。
\begin{jquote}[1zh]
\begin{enumerate}[1.~]
  \item 分数罫線が短い
  \item 分数罫線と分母・分子の間隔が空きすぎである。
\end{enumerate}
\end{jquote}
ということで，工夫したのが\cmd{bunsuu}なのです。

\begin{showEx}{\cmd{bunsuu}}
正しいさいころを投げたとき，
1の目が出る確率は$\bunsuu16$である。
\end{showEx}

いかがでしょうか。
\clearpage

\subsection{\cmd{bunsuu}ではなく\cmd{frac}を使うべき場面}
\cmd{bunsuu}は\cmd{displaystyle}に固定されていますから，
いわゆる上付き，下付の場所では\cmd{frac}の方を使う必要があります。
今回の頻度調査でも\cmd{frac}の使用回数は217回もあります。

いくつか例をあげましょう。
\begin{showEx}(.5,.44){\cmd{frac}の方を用いるべし}
$\dint{\frac{1}{\sqrt2}}{%
  \frac{\sqrt3}{2}}
  \bunsuu{1-2x^2}{x(1-x^2)}dx$
\bigskip

$\dlim{t\to\frac12}
  \bunsuu{4t^2-1}{2t-1}$
\bigskip

$\log_{10}\left(%
  \bunsuu{|x-1|}{3}\right)
  =\log_{\frac{1}{10}}|x-5|$
\bigskip

$\left(\bunsuu32\right)^{\frac43}$と
$\left(\bunsuu43\right)^{\frac32}$
\vspace{1ex}の大小関係を調べよ。
ただし，$\log_{10}2=0.3010$, 
$\log_{10}3=0.4771$とする。
\end{showEx}

\subsection{技術情報}
\cmd{bunsuu}は\textsf{emath.sty}のなかで次のように定義されています。
\begin{boxnote}
\begin{jquote}
\begin{verbatim}
\newcommand\bunsuu[2]{%
    \dfrac{\lower.44ex\hbox{$\,#1\,$}}{\lower-.1ex\hbox{$\,#2\,$}}}%
\end{verbatim}
\end{jquote}
\end{boxnote}

分数罫線の長さ，上下の空きを調整したい方は上の定義を修正してご利用ください。
なお，\textsf{emath.sty}を書き換えてもかまいませんが，バージョンアップで
元に戻ってしまう事態を避けるには，ご自分用のスタイルファイルに記述し，
それを\textsf{emath.sty}よりも後で読み込むようにするとよいでしょう。
ただし，\cmd{newcommand}ではエラーとなりますので\cmd{renewcommand}と
修正してください。一例です：
\begin{jquote}
\begin{verbatim}
\renewcommand\bunsuu[2]{%
  \bunsuu{\lower.7ex\hbox{$#1$}}{\lower-.2ex\hbox{$#2$}}}
\end{verbatim}
\end{jquote}
\end{document}
